我個七歲讀緊小學既表弟話好多謝示威者

佢話唔洗番學好開心
話我地好叻叻 幫佢爭取放咁多日假
但係屋企睇電視睇live 成日話班警察好嘈

細路唔知道出面原來咁亂 打緊仗
可能係好事黎既

之前蘋果個有行路軌都好開心啦
大人抗爭 咁細個比佢開心下先啦

小朋友其實就係咁單純，唔使返學咁簡單嘅事已經好開心

一 D D 咋, 我有時經過戰區, 見到 有 D 真係 小朋友來

好多父母都有同佢地講發生咩事
不過係街見過有小妹妹睇緊西鐵電視問 個呀婆叫佢唔好睇

啲警察仲好惡

他們在打的是「中共政權保衛戰」，而你們僅僅是在打「香港生活方式保衛戰」
—————————————————-
（一） Be Water(水聚散) 不能變為Be Castle（碉堡戰、陣地戰）
對付Be Water，第一就是分化，把勇武派、和理非派拆分，第二步是下餌，引誘勇武派進入「必守的陣地」，刺激他們建立碉堡，最好所有的勇武派都集中進入少數陣地（例如四所大學），然後隔絕、撒網、一舉成擒。
（二） 從「誰才是暴徒」辯論陷阱脫身
港人對抗港府還算旗鼓相當，畢竟兩邊都是被法治洗禮過的香港人，但是港人對付中共的無底綫宣傳統戰技能，坦白說，還是太嫩。世人關心香港事態的焦點從「港人要自由、要自治」，變成「人民和政府誰才是暴力方」的辯論，這正是北京要製造的焦點轉移。
（三） 一切回歸三個字 – 真普選
核心訴求只有一個：真普選，一切口號、行動、宣傳，都環繞真普選這單一訴求展開，這樣，世界聽得懂，連中國內地人民都聽得懂。

我啲打工仔唔使返工又或者多半日假都開心喇.

但我會教我P3既姪仔聽，
點解班哥哥姐姐要出去⋯
雖然都想佢地開心係屋企玩，但都唔想佢地咁無知